Подвижный поршень делит объём горизонтально расположенного сосуда на два отсека с общим объёмом $V = 150\unit{л}$. В первый отсек ввели $\nu_1 = 1$~моль воды, а во второй ввели $\nu_2 = 2$~моль азота. Можно считать, что объём введенной воды намного меньше $V$. В отсеках установилась температура $T_1 = 275\unit{K}$. Сосуд вместе с содержимым прогревают до температуры $T_2 = 373\unit{K}$. Давление насыщенного пара воды при температуре $T_1 = 275\unit{K}$ равно $P_\text{н} = 705\unit{Па}$. Плотность воды $\rho = 1\unit{г/см}^3$.
\begin{enumtask}
	\item Найти давление $P_1$ в сосуде до прогревания.
	\item Найти объём $V_1$ первого отсека до прогревания.
	\item Найти давление $P_2$ в сосуде после прогревания.
\end{enumtask}
\tags{физтех, 11, термодинамика, газовые законы}